FAQ

Do you have a question? Explore the most frequently asked questions and find the answer here! If you still have unanswered questions, please contact us!

### Applications

**Q: When can I apply?**
A: It is only possible to submit the application during its applications phase. The date of the call for applications is available in the Admissions and Fees page of each program. However, you can fill the application form at any time, submitting it when the applications phase starts.

**Q: How can I apply?**
A: The applications are submitted online, in NOVA IMS’ Applications Portal . To submit their application, the applicants must register in the Portal, fill the form, upload your Curriculum Vitae, choose the program and pay the application fee in the Portal. The application process is the same for all the applicants, national or international.

**Q: Which documents are required?**
A: The only mandatory document during the application process is the Curriculum Vitae (in .doc or .pdf format). The applicant can upload other documents such as diploma or other certificate of their qualifications.

**Q: How do I convert a file to .PDF?**
A: Here is a list of websites where you can convert files to the pdf format, as a reference: https://smallpdf.com/word-to-pdf https://www.zamzar.com/ https://cloudconvert.com/ https://www.ilovepdf.com/ https://online2pdf.com/doc-to-pdf

**Q: Is there an application fee?**
A: The application fee is €51 in the academic year 2025-26. The payment of the application fee will be made during the application process in the Applications’ Portal , through bank transfer/ATM reference, MBWay, PayPal or Visa. The application will only be considered successfully submitted after the payment of the application fee, within the stipulated time. It’s non-refundable in case of withdrawal or non-admission in the program.

**Q: Can I apply to more than one program?**
A: You can apply to a maximum of 2 programs per application phase, by paying the application fee for each program, that is, the application to 1 program equals the payment of 1 application fee, the application to 2 programs equals the payment of 2 application fees.

**Q: I'm a bachelor's degree senior student. Can I apply ?**
A: Yes. If you are a final year student and you graduate until September 2025, you can apply and you must deliver an authenticated copy of your degree certificate or diploma until the beginning of the academic year, until September 2025.

**Q: In the application form, a Tax Identification Number is requested. What is Tax Identification Number? I don’t have one, what should I put in that blank field?**
A: In Portugal, the Tax Identification Number is required to identify a taxable entity or person, in tax declarations or financial transactions. If you don’t have a Tax ID Number or similar, please put “999999999” in that field of the application form.

**Q: What should I write in the field: “Goals/motivation to apply to this program”?**
A: In this field, please mention: In which way your background (academic and professional) fits the program; What are your short-term professional goals; What are your expectations with the attendance of this program.


### Admission

**Q: How does the selection process work?**
A: The selection process is based on the analysis of the academic and professional curriculum . The members of the Admissions’ Jury Panel may decide to hold an interview with all or some candidates – face-to-face or videoconference).

**Q: In case I am contacted for an interview, can it be held at distance?**
A: Yes, the interview can be held at distance, preferably by Zoom.

**Q: When will I know the result of the application?**
A: The result of the application will be known, through email, in the date to be announced in the confirmation of submitted application email and/or by the Admissions’ Jury/Programs Manager.

**Q: I was admitted in the program. What’s the next step?**
A: In case of admission, the applicant must make the payment of the pre-registration fee (around 1 week after the result announcement), until its deadline, in NOVA IMS’ Applications Portal and upload the diploma or other certificate of his latest qualification (example: Bachelor’s degree, Master’s degree or PhD).

**Q: Can I attend more than one program by academic year?**
A: Yes, you may attend two programs per school year, although it’s not recommended. Please pay attention to the fact that there may be overlap of the Mandatory Course Units of each program, as well as the overlap of the exams.

**Q: I was admitted in two programs, but I only intend to attend one. What should I do?**
A: In case of admission to two programs, the candidate will have to choose, in the Application Portal, the program in which they intend to attend. After choosing the desired program and paying the pre-registration fee, you must select the option "Withdrawal" in the 2 nd program in which you do not intend to attend. Thus, your vacancy is available to a candidate on the Waiting List.

**Q: I'm on the Waiting List. Can I still be admitted?**
A: Since it is possible for candidates to apply for two programs per application phase, there will be cases where the same candidate has been admitted to both programs, but intends to join only one. In these cases and if the limit number of vacancies is not completed, the remaining vacancy will be assigned to a candidate on the Waiting List.

**Q: I intend the invoice for the payment of the application / pre-registration fees.**
A: The Invoice-Receipt will be available in this Applications’ Portal up to 2 business days after the payment, in the tab "Billing/Treasury".

**Q: I was admitted in the program, but I need visa. What should I do?**
A: NOVA IMS can issue a document that proves admission in the program, that will be sent to the student and the Embassy. The document will only be issued or provided after the payment of the pre-registration fee. Regardless of issuance the document, the student must contact the Portuguese Embassy or Consulate in their country to get more information.


### Other Informations

**Q: Are there scholarships?**
A: NOVA IMS does not award scholarships. However, you can apply to Universidade Nova de Lisboa’ scholarships and financial support, provided by the university’s Social Welfare Services. You can learn more at https://sas.unl.pt/en/scholarships-2/scholarships_/ or contact them directly to bolsas@unl.pt . We don’t hold information about other scholarships.

**Q: Is it possible to park on campus?**
A: The students can park their vehicles on campus, if they have the access card. There are several parking areas on campus and near to NOVA IMS. The request for access of vehicles to Campus de Campolide is made through registration or renewal of registration and subsequent payment. To do this, the interested parties should register in the system and select the type of access. Afterwards, they will receive all the data for the payment. It should be noted that the management of parking spaces is the exclusive responsibility of the NOVA’s Rectory. For more information, please visit the webpage http://www.unl.pt/en/nova/parking-campus .

**Q: Is there accommodation on campus?**
A: The Social Welfare Services of Universidade Nova has ties with three student residences (one of them in Campus de Campolide) for Portuguese scholarship student and international students. The capacity of accommodation at school residences is limited. We can’t, in any way, guarantee you a room and we can only put your name on a waiting list, only after confirmation of admission. You will find more information about the residences at https://sas.unl.pt/en/accommodation/ . In case you are admitted to the program and want accommodation in one of the University’s residences, please contact adnovaims@novaims.unl.pt .

**Q: Can you help me look for accommodation websites?**
A: Here’s a list of websites, just for reference: Airbnb ; BQuarto ; Casa Alfacinha ; Collegiate ; Coolivin ; Easy Roomate ; Erasmusu ; Erasmus Life Lisboa ; Erasmus Lisboa ; Erasmus Student Network ; Fundação Cidade de Lisboa ; Housing Anywhere ; Houze Student ; Lemon Garden ; Lisbon Rooms ; Livensa Living ; Residência Avenidas ; Accommodation at Rua Fialho de Almeida 17 4E ; Spot A Home ; The Housing Concept ; Traveling To Lisbon ; UHub ; Uniplaces ; Wimdu .

**Q: Does the University offer a Portuguese course for international students?**
A: Yes, there is a Course of Portuguese as Foreign Language . This course is available in 4 types of classes: Individual lessons (the student arranges the schedule with the teacher according to their availability); Semester Group lessons (56 study classes + 8 hours for other activities); 30 hours intensive course (2 weeks); Online summer course (month of July). If you have any questions about this course, please contact: cursoportugues@fcsh.unl.pt .
